眾聞 「雙學三子」回應獲提名諾貝爾和平獎 —— 願榮譽歸於人民

眾聞
「雙學三子」回應獲提名諾貝爾和平獎 —— 願榮譽歸於人民

撰文: 眾新聞記者 | 發佈日期: 02.02.18 | 最後更新: | 2018-02-02 17:28:15

請支持《眾新聞》，成為訂戶

「雙學三子」（左起）黃之鋒、羅冠聰、周永康。資料圖片

榮譽歸於人民，雨傘運動再展光茫。作為不過芸芸百萬名運動參與者中的其中三子，獲提名諾貝爾和平獎，我等與有榮焉。若有榮譽，當屬百多年來的中港民主運動參與者。

港人上承八九民運、諾貝爾和平獎得主劉曉波先生等人反官倒、爭民主的精神，下啟雨傘運動抗命不認命，命運自主爭普選的路向。一脈相承，力求改變，在於人類永恆地追求自由與平等，促使社會實踐民主與公義，以求彰顯愛與和平的價值。

在一國兩制被中方嚴重衝擊的時刻，政權動以言入罪，剝奪人民參選權、禠奪民選議員資格、大與牢獄懲罰異議者。危急關頭，我們更需要國際社會挽手共行，共同守護香港作為人類民主運動的橋頭堡，確立一國兩制下港人民主自治的精神及原則。

我們呼籲當局假若真如中國主席習近平所言，展望「人類命運共同體」的意識，就理應接納人民要求和平改革，撤回八三一決議，建立民主香港及民主中國的願景，方能確立真正和平的世界格局，展現應有風範。當局亦應該立刻釋放諾貝爾和平獎得主劉曉波的遺孀劉霞、709大抓捕的人權律師及諸位人權異議人士，並向八九民運死難者家屬道歉，深刻檢討中國當局執政以來六十年的是非過錯，促進中國和平地進行民主轉型。

權力與金錢永遠也不能權作真理，平等、自由、博愛才是一個具良知的社會應有的領航方向。權力歸於人民，民主根於自治。我們有幸曾參與為世界及人類社會留下重要印記的雨傘運動，而當中的自主自治精神將繼續引領我們幾代人奮勇向前，在生命中展現勇氣，於未來繼續追求自由、平等和民主等為人類歌頌的價值。 雨傘運動，不屈不撓。

羅冠聰 周永康 黃之鋒

我們的眾籌活動已結束，謝謝你們的支持。你可以加入成為眾新聞的月費訂戶，長期支持我們的工作。所有訂戶都可以收到我們的「每周時事」通訊 。

月費訂戶網址：